「科幻故事」《分身》

第一次寫故，大家畀多啲意見。
每多25個正評的話，就會繼續出落去，希望大家支持！

《分身》

第一部：傳說

「老闆，你有聽過一個傳說嗎？」

助手柏和的一聲，劃破了偵探社的靜默，亦把沉思中的我帶返現實。

「甚麼？」我回過神來說道。

「我在問你，有聽過關於分身的傳說嗎？」柏和不耐煩地覆述。

我敷衍地聳聳肩、搖著頭道：「願聞其詳。」

柏和咧嘴而笑：「原來專門研究神秘事件的偵探文倬揚，似乎對神秘事件仍然是『有所不曉』，看來外界對你的評價倒是過譽了！」

這個個子矮小、束黑長髮、眼細面圓圓的柏和，就是如斯口抹遮攔！面對任何人，他都不留情面地嘲諷一番，幸好我與他合作多年，關係倒像朋友，而非從屬關係，早已習慣他這種無的放矢的行為，面對這番挑釁，我倒不在乎地瞪著他：「甚麼傳說？有屁快放！」

柏和見我漸不耐煩，隨即板起臉，一副認真的樣子道：「好吧！這個傳說我是從網上得知的，你要認真聽著。」

我點點頭，右手手掌向上遞，示意他繼續。

柏和續道：「你確信你自己在世界上是獨一無二嗎？你可知道，世上或許存在第二個自己，即是你的分身！」柏和此時愈講愈起勁，手指指劃著：「不過你不會知道這個分身身處之地，或許你倆一輩子都不會碰頭，但若果有緣遇到的話…」

我立刻道：「怎麼了？會死嗎？」

柏和瞪大眼睛：「對啊！的確會死。遇到自己的分身是一個不詳的兆頭，因為世界上絕不容許存在兩個相同的東西，假若你倒霉遇到分身的話，最後結局只能是兩個只能活一個！」

我笑了一笑：「那麼世上的雙胞胎或者更多的多胞胎，豈不是要舉辦一場『大逃殺』？」我一句「還擊」，柏和無力招架，頓時面紅耳赤，沒趣地徑自離開了偵探社。

柏和離開後，偵探社回復靜默，我繼續沉思著，但此時沉思的，竟是柏和剛才的一番話。

待續。